---
title: "UFRaw 0.17"
date: "2010-04-01"
---

Выпущена новая версия [UFRaw](http://ufraw.sourceforge.net/) — известной свободной программы для проявки Raw, работающей как отдельное приложение и как расширение GIMP.

Изменения:

- поддержка коррекции вносимых оптикой искажений при помощи LensFun (не менее 0.2.5) наконец-то включена по умолчанию, добавлена функция автоподобора параметров;
- добавлен алгоритм удаления пятен, который работает для снимков, снятых в сложных условиях вроде подводного освещения;
- добавлен интерфейс к функции подавлении выбитых пикселов;
- динамическая гистограмма теперь вычисляется в рабочем цветовом пространстве, а не в пространстве монитора, и для откадрированной области;
- добавлена функция автокадрирования;
- добавлено масштабирование вплоть до 400%;
- новые поддерживаемые камеры (DCRaw 8.99):
    - Canon PowerShot S90
    - Canon EOS 550D / Digital Rebel T2i / Kiss Digital X4
    - Canon EOS-1D Mark IV
    - Casio EX-Z750
    - Fuji FinePix S200EXR
    - Pentax K-x
    - Samsung NX10

[Скачать](http://sourceforge.net/projects/ufraw/files/ufraw/ufraw-0.17/)
